(片)指協定對美國勞工不公平,法德等國拒應美國要求重新談判《巴黎協定》

【Now新聞台】美國總統特朗普宣布退出應對氣候變化的《巴黎協定》，他指協定對美國的經濟和勞工不公平，說會與各國重新談判，爭取更公平的協議。前總統奧巴馬表示遺憾，法、德等國就聲言不會再就協定重新談判。

特朗普履行競選承諾，周四在白宮玫瑰園宣布退出《巴黎協定》。

打着「美國優先」旗號的特朗普指，美國在《巴黎協定》下要付上很大代價，其中在就業方面，令美國到2025年損失二百七十萬個職位，而且協定對美國很不公平。

匹茲堡是美國鋼鐵業的中心，特朗普言下之意是要維護美國勞工的權益。特朗普說，在退出協定的同時會展開新的談判，重新加入《巴黎協定》或者磋商新的協議，但前提是當中的條款必須對美國公平。

力倡《巴黎協定》的前總統奧巴馬發表聲明，對特朗普的決定感到遺憾，說此舉將令美國喪失在氣候變化領域的領導力，讓其他國家得益，但他有信心美國各個州、城市和企業今後會更努力帶頭保護地球。

聯合國亦表示非常失望，表明不會應單一國家的要求重新談判《巴黎協定》。

意大利、德國和法國發表的聯合聲明都聲言不會重新磋商。包括美國在內的195個國家在2015年12月通過《巴黎協定》。根據規定，協定在締約國生效之日起三年後，締約國可書面通知退出協定。

協定是在去年底在美國生效，所以美國最快可在2019年底申請退出協定，成為繼尼加拉瓜和敘利亞後第三個不支持《巴黎協定》的國家。